<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData> 
	<PrisonLabor_Indroduction.label>Fängelsearbete</PrisonLabor_Indroduction.label>
	<PrisonLabor_Indroduction.helpText>Du kan tvinga dina fångar att göra arbete.\n\nAtt göra detta måste du välja "Tvinga att arbeta" valet från "Fångar" rutan\n\nFångar kommer att arbeta på beording och beställningar som är inom det tillåtna området. Se till att fångarna kan nå sitt arbete. \n\nDe kan endast laga mat, gräva, klippa växter, flytta, städa eller plantera grödor, som inte behöver någon speciell sicklighet. \n\nFångar kan ibland vägra att arbeta. Anledningarna kan vara olika. Hen kan vara skadad, hungrig, trött eller omotiverad. \n\nTIP: Du kan fördela arbets typer i "Job" rutan. \n\nTIP: Om du sätter en spis i en fånges cell se till att hen kan nå rå mat. \n\nTIP: Du kan låta fångarna gå igenom dörrar genom att lämna de öppna.</PrisonLabor_Indroduction.helpText>
	<PrisonLabor_Motivation.label>Motivera fångarna</PrisonLabor_Motivation.label>
	<PrisonLabor_Motivation.helpText>En av dina fångar slutade att jobba.\nHen kommer inte jobba längre, om inte hen blir motiverad.\n\nDu kan titta status av motivering i "behov" filken.\n\nKolla att du har tillräckligt med vakter (kolla "Vakt" flicken), eller kommendera en av dina kolonist och kommendera hen att stå runt dina fångar.\n\nLåg motivering av fångarna kan leda till uppror.</PrisonLabor_Motivation.helpText>
	<PrisonLabor_Growing.label>Plantering av fångar</PrisonLabor_Growing.label>
	<PrisonLabor_Growing.helpText>Fångar kan endast plantera växter som inte behöver någon särskild sicklighet som potatis eller majs. De kan däremot samla alla växter som är redan skördad.</PrisonLabor_Growing.helpText>
	<PrisonLabor_Management.label>Fängelsearbete hantering</PrisonLabor_Management.label>
	<PrisonLabor_Management.helpText>Du kan hantera ditt fängelsearbetet på flera sätt.\n\nDu kan fördela job typer för fångarna genom att gå till "Job" flicken.\n\nDu kan begränsa när fångarna ska arbeta, vila eller sova genom att gå till "Restrict" (Begränsa) flicken.\n\nDu kan begränsa arbete till "Endast fångar". För arbetes order som är inom ett specielt område kan du välja "Arbets område" vertyget från "Arkitekt" -> "Order" flicken\nFör beställningar det finns alternativet med "Endast fångar".</PrisonLabor_Management.helpText>
	<PrisonLabor_Timetable.label>Fångstidsbegränsningar</PrisonLabor_Timetable.label>
	<PrisonLabor_Timetable.helpText>Du kan göra ett schema för fångarna.\n\n"Job" tid kommer att tvinga dem att arbeta även om de är hungriga eller trötta.\n\n"Fritidtid" tid kommer de att vila från arbete och motivation bonus\n\n"Sova" tid kommer de att tvingas att vara in fängelse cellen.\n\n"Vad som helst" är standard inställningen</PrisonLabor_Timetable.helpText>
</LanguageData>