<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData> 
	<PrisonLabor_Indroduction.label>Работа заключенных</PrisonLabor_Indroduction.label>
	<PrisonLabor_Indroduction.helpText>Можно мотивировать заключенных работать всместо поселенцев. \n\n Для мотивации надо выбрать вариант взаимодействия "Заставить работать" из вкладки "Заключенный".  \n\n Заключенные будут работать только с той работой, к которой у них есть все необходимое в зоне доступа. \n\nЗаключенные в основном могут готовить, добывать, собирать урожай, срезать и садить растения что не требуют особого навыка. \n\n Иногда они будут отказыватся работать из разных причин - таковыми могут быть различные травмы, голод, недостаточная мотивация. \n\n Примечание: Типы работ заключенных можно указывать во вкладке работ. \n\n  Примечание: Для готовки пищи надо не только плита но и ингридиенты в доступа. \n\n Примечание: Зону доступа можно расширить оставив двери в открытом состоянии.</PrisonLabor_Indroduction.helpText>
	<PrisonLabor_Motivation.label>Мотивировать заключенных</PrisonLabor_Motivation.label>
	<PrisonLabor_Motivation.helpText>Один из заключенных перестал работать.\nОн не будет работать без мотивации.\n\nУровень мотивации отображается в вкладке потребностей.\n\n Убедитесь в том что у вас достаточно надзирателей (вкладка "работ"), либо переведите поселенца в боевой режим и поставьте его сторожить заключенных что не работают. \n\nНизкая мотивация может привести к бунту.</PrisonLabor_Motivation.helpText>
	<PrisonLabor_Growing.label>Выращивание растений заключенными</PrisonLabor_Growing.label>
	<PrisonLabor_Growing.helpText>Заключенные могут выращивать только растения что не требуют специальных знаний, например,картошку или хлопок. Несмотря на єто они могут собирать любые растения.</PrisonLabor_Growing.helpText>
	<PrisonLabor_Management.label>Управление работой заключеных</PrisonLabor_Management.label>
	<PrisonLabor_Management.helpText>Управлять работой заключенных можно по разному.\n\n Можно назначать тип работ во вкладке работ. \n\n Можно указывать когда заключенные должны спать, работать или отдыхать в вкладке с распорядком дня. \n\n Можно вообще отвести тип работы только заключенным если надо. Можно также создать зону работ для заключенных, отведенную именно для работ по площади(вкладка архитектуры - указания). \n Также есть опция "только для заключенных" для заказов на станках.</PrisonLabor_Management.helpText>
	<PrisonLabor_Timetable.label>Распорядок дня заключенных</PrisonLabor_Timetable.label>
	<PrisonLabor_Timetable.helpText>Для заключенных можно устанавливать распорядок дня. Как в основной игре. \n\n "Работа" - они будут работать независимо от голода или усталости\n\n "Развлечение" - время отдыха от работы и восстановления мотивации. \n\n "Сон" - заключенные будут оставатся в своих камерах. \n\n "Что угодно" - стандартное значение. </PrisonLabor_Timetable.helpText>
</LanguageData>