<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  <PrisonLabor_Indroduction.label>Gefängnisarbeit</PrisonLabor_Indroduction.label>
  <PrisonLabor_Indroduction.helpText>Du kannst deine Gefangenen zum Arbeiten zwingen.\n\n Um dies zu tun, musst du die Option "Zum Arbeiten zwingen" im Reiter "Gefangener" auswählen.\n\nGefangene werden Befehle ausführen und Aufgaben erfüllen, die sich in der erlaubten Zone befinden.Versichere dich, dass die Gefangenen ihre Arbeitsstellen erreichen können.\n\nGefangene können nur kochen, Gestein und Erze abbauen, Pflanzen schneiden, Gegenstände transportieren, reinigen oder auch Pflanzen anbauen, die keine besonderen Fähigkeiten benötigen.\n\nManchmal verweigern Gefangene die Arbeit. Die Gründe dafür können verschieden sein. Er kann verletzt, hungrig, müde oder auch einfach nicht motiviert sein.\n\nHINWEIS: Du kannst verschiedene Arbeiten im Reiter "Arbeit" zuweisen.\n\nHINWEIS: Wenn du einen Herd in einer Gefängniszelle plazierst, achte darauf, dass sie an rohes Essen rankommen.\n\nHINWEIS: Gefangene können durch Türen gehen, wenn sie offen gelassen werden.</PrisonLabor_Indroduction.helpText>
  <PrisonLabor_Motivation.label>Gefangene motivieren</PrisonLabor_Motivation.label>
  <PrisonLabor_Motivation.helpText>Einer deiner Gefangenen hat aufgehört zu arbeiten.\nEr wird nicht länger arbeiten, solange er nicht motiviert wird.\n\n Du kannst die Motivation eines Gefangenen im Reiter "Bedürfnisse" überprüfen.\n\nAchte darauf, dass du genug Aufseher hast (schau im Reiter "Arbeit" nach) oder ernenne einen deiner Kolonisten zum Aufseher und befiehl ihn neben deinen Gefangenen zu stehen.\n\nNiedrige Motivation bei Gefangenen kann zu Aufständen führen.</PrisonLabor_Motivation.helpText>
  <PrisonLabor_Growing.label>Landwirtschaft bei Gefangenen</PrisonLabor_Growing.label>
  <PrisonLabor_Growing.helpText>Gefangene können nur Pflanzen anpflanzen, die keine besonderen Fähigkeiten benötigen, wie zum Beispiel Kartoffeln oder Baumwolle. Sie können aber natürlich alle Pflanzen einsammeln, die geerntet werden sollen.</PrisonLabor_Growing.helpText>
  <PrisonLabor_Management.label>Management der Gefängnisarbeit</PrisonLabor_Management.label>
  <PrisonLabor_Management.helpText>Du kannst die Gefängnisenarbeit auf verschiedenen Wegen verwalten.\n\nDu kannst verschiedene Arbeiten den Gefangenen über den Reiter "Arbeit" zuweisen.\n\nDu kannst im Reiter "Beschränkung" festlegen wann Gefangene arbeiten, rasten oder schlafen sollen.\n\nDu kannst Arbeiten "Nur für Gefangene" zuweisen. Für Arbeiten, die einen Bereich abdecken, kannst du dazu über den Reiter "Architektur"->"Befehle" eine "Arbeitszone" errichten.\nFür Aufgaben gibt es die Option "Nur für Gefangene".</PrisonLabor_Management.helpText>
  <PrisonLabor_Timetable.label>Zeitbeschränkung für Gefangene</PrisonLabor_Timetable.label>
  <PrisonLabor_Timetable.helpText>Du kannst eine Zeitbeschränkung für Gefangene festlegen.\n\n"Arbeit" Die Arbeitszeit wird sie zum Arbeiten zwingen, auch wenn sie hungrig oder müde sind.\n\n"Freizeit" gibt den Gefangenen die Freiheit sich von der harten Arbeit zu erhohlen und sie bekommen einen Motivations-Bonus.\n\n"Schlafen" zwingt die Gefangenen in ihren Zellen zu bleiben.\n\n"Alles" ist hierbei die Standard-Einstellung.</PrisonLabor_Timetable.helpText>
</LanguageData>
