<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData> 
	<PrisonLabor_Indroduction.label>Praca więźniów</PrisonLabor_Indroduction.label>
	<PrisonLabor_Indroduction.helpText>Możesz zmusić swoich więźniów do pracy.\n\nAby to zrobić, musisz wybrać opcję "Zmuś do pracy"  z panelu "Więźień".\n\nWięźniowie zajmą się pracą i zadaniami z warsztatów na dozwolonym obszarze. Upewnij się, że więźniowie mogą dostać się do miejsca pracy.\n\nMogą oni tylko gotować, kopać, wycinać rośliny, nosić, czyścić, lub sadzić rośliny, które nie wymagają żadnych zdolności.\n\nWięźniowie czasem odmawiają pracy. Powody mogą być różne. Mogą być ranni, głodni, zmęczeni, lub niezmotywowani.\n\nWSKAZÓWKA: Możesz wyznaczać czym mają zajmować się poszczególni więźniowie w panelu "Praca".\n\nWSKAZÓWKA: Jeśli umieścisz kuchenkę w więzieniu, upewnij się, że więźniowie mogą dotrzeć do surowego jedzenia.\n\nWskazówka: Możesz zezwolić więźniom poruszanie się pomiędzy pomieszczeniami, jeśli zostawisz otwarte drzwi.</PrisonLabor_Indroduction.helpText>
	<PrisonLabor_Motivation.label>Motywowanie więźniów</PrisonLabor_Motivation.label>
	<PrisonLabor_Motivation.helpText>Jeden z twoich więźniów przestał pracować.\nDopóki nie zostanie zmotywowany, nie będzie pracował.\n\nMożesz sprawdzić, jak bardzo zmotywowany jest więźień w panelu "Potrzeby".\n\nUpewnij się, że posiadasz odpowiednią ilość strażników (sprawdź panel "Praca"), lub powołaj jednego z twoich kolonistów i rozkaż mu postać chwilę obok więźniów.\n\nNiskie poziomy motywacji u więźniów mogą prowadzić do buntów.</PrisonLabor_Motivation.helpText>
	<PrisonLabor_Growing.label>Sadzenie roślin przez więźniów</PrisonLabor_Growing.label>
	<PrisonLabor_Growing.helpText>Więźniowie mogą sadzić tylko rośliny, które nie wymagają żadnych specjalnych zdolności, takie jak ziemniaki lub bawełna. Mogą natomiast zbierać każdą roślinę, która zostanie oznaczona jako "do zebrania".</PrisonLabor_Growing.helpText>
	<PrisonLabor_Management.label>Zarządzanie pracą więźniów</PrisonLabor_Management.label>
	<PrisonLabor_Management.helpText>Możesz zarządzać pracą więźniów na kilka sposobów.\n\nMożesz wyznaczać więźniów do poszczególnych zadań w zakładce "Praca".\n\nMożesz wyznaczać kiedy więźniowie mają pracować, odpoczywać lub spać w zakladce "Harmonogram".\n\nMożesz ograniczać zadania do opcji "Tylko więźniowie". Dla pracy która jest do wykonania na pewnym obszarze możesz użyć narzędzia "Obszar Pracy Więźniów" z panelu "Architekt"->"Polecenia".\nDla zleceń, jest dostępna opcja "Tylko więźniowie".</PrisonLabor_Management.helpText>
	<PrisonLabor_Timetable.label>Ograniczenia czasowe więźniów</PrisonLabor_Timetable.label>
	<PrisonLabor_Timetable.helpText>Możesz tworzyć ograniczenia czasowe dla więźniów.\n\nCzas "Pracy" zmusi ich do pracy nawet, gdy będą głodni lub zmęczeni.\n\n"Rozrywka" pozwoli im odpocząć od pracy i zyskać trochę motywacji.\n\n"Sen" zmusi ich do pozostania w swojej celi.\n\n"Cokolwiek" jest domyślnym ustawieniem.</PrisonLabor_Timetable.helpText>
</LanguageData>