<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <PrisonLabor_Indroduction.label>Trabajo penitenciario</PrisonLabor_Indroduction.label>
  <PrisonLabor_Indroduction.helpText>Puedes forzar a tus prisioneros a hacer trabajo penitenciario.\n\nPara hacerlo debes seleccionar la opción "Forzar Trabajo" del panel "Prisionero"\n\nLos prisioneros trabajaran con órdenes y proyectos que estén en su área permitida. Asegúrate que los prisioneros tengan alcance y lleguen a su trabajo.\n\nSólo pueden cocinar, minar, cortar plantas, recorrer, limpiar, o cultivar plantas, que no requieran habilidades especiales.\n\nEn ocasiones los prisioneros se rehusaran a trabajar. Las razones pueden ser diferentes. Pueden estar heridos, hambrientos, cansados, o no estar lo suficientemente motivados.\n\nTIP: Puedes asignar los tipos de trabajo en el panel "Trabajo".\n\nTIP: Si pones una cocina/estufa en una celda de prisión asegúrate de que puedan alcanzar comida cruda.\n\nTIP: Puedes dejar que los prisioneros se muevan por las puertas al dejarlas abiertas.</PrisonLabor_Indroduction.helpText>
  <PrisonLabor_Motivation.label>Motivando prisioneros</PrisonLabor_Motivation.label>
  <PrisonLabor_Motivation.helpText>Uno de tus prisioneros ha dejado de trabajar.\nÉl no trabajará más, a menos que se le motive.\n\nPuedes verificar el estado de la motivación en la pestaña "Necesidades".\n\nAsegúrate que dispones de suficientes Guardias (verifícalo en la pestaña "Trabajo"), o prepara a uno de tus colonos y ordénale que se pare alrededor de tus prisioneros.\n\nLa baja motivación de los prisioneros podría desembocar revueltas.</PrisonLabor_Motivation.helpText>
  <PrisonLabor_Growing.label>Siendo cultivado por prisioneros</PrisonLabor_Growing.label>
  <PrisonLabor_Growing.helpText>Los prisioneros solo pueden cultivar plantas que no quieran alguna habilidad especial como la patata o el algodón. Sin embargo, pueden recoger cualquier planta que se les haya ordenado cosechar.</PrisonLabor_Growing.helpText>
  <PrisonLabor_Management.label>Administración del trabajo penitenciario</PrisonLabor_Management.label>
  <PrisonLabor_Management.helpText>Puedes administrar tu trabajo penitenciario de varias maneras.\n\nPuedes asignar tipos de trabajo a los prisioneros al acceder a la pestaña "Trabajo".\n\nPuedes restringir el trabajo a "Solo Prisioneros". Para ordenes de trabajo que cubran un área puedes seleccionar la herramienta "Área de trabajo" desde el panel "Arquitecto" -> "Ordenes".\nPara proyectos hay una opción de "Solo Prisioneros".</PrisonLabor_Management.helpText>
  <PrisonLabor_Timetable.label>Restricciones de tiempo de los Prisioneros</PrisonLabor_Timetable.label>
  <PrisonLabor_Timetable.helpText>Puedes crear restricciones de tiempo para los prisioneros.\n\nEl tiempo de "Trabajo" los forzará a trabajar incluso cuando estén hambrientos o cansados.\n\nEl tiempo de "Diversión" les permitirá descansar del trabajo y obtener un bonus en la motivación.\n\nEl tiempo de "Sueño" los forzará a mantener en las celdas de prisión.\n\n"Cualquiera" es la configuración predeterminada.</PrisonLabor_Timetable.helpText>
</LanguageData>