<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  <PrisonLabor_Indroduction.label>Travaux forcés</PrisonLabor_Indroduction.label>
  <PrisonLabor_Indroduction.helpText>Vous pouvez obliger vos prisonniers à travailler.\n\nPour cela, il faut sélectionner l'option "Travaux  forcés" dans l'onglet "Prisonnier" de la fiche du prisonnier.\n\nLes prisonniers effectueront les travaux qui ont été ordonnés dans la zone qui leur est autorisée. Assurez vous que les prisonniers peuvent atteindre la zone de travail.\n\nIls peuvent uniquement cuisiner, miner, récolter, transporter, nettoyer ou cultiver les plantes qui ne requièrent aucune compétences spéciales.\n\Un prisonnier refuse parfois de travailler. Il peut y avoir plusieurs raisons. Il peut être blessé, affamé, fatigué ou pas assez motivé.\n\nASTUCE : Il est possible d’assigner un type de travail à chaque prisonnier depuis l’onglet "Work" du jeu.\n\nASTUCE : Si vous placez une cuisinière dans une cellule, assurez vous que les prisonniers aient accès à des aliments crus.\n\nASTUCE : Vous pouvez laisser les prisonniers se déplacer librement en laissant les portes ouvertes.</PrisonLabor_Indroduction.helpText>
  <PrisonLabor_Motivation.label>Motiver les prisonniers</PrisonLabor_Motivation.label>
  <PrisonLabor_Motivation.helpText>Un de vos prisonniers a cessé le travail.\n\nIl ne travaillera plus tant qu’il ne sera pas motivé.\n\nVous pouvez vérifier le niveau de motivation depuis l’onglet "Besoins" de la fiche du prisonnier.\n\nAssurez vous d’avoir suffisamment de geôliers (vérifiez l’onglet "Work" du jeu), ou enrôlez un de vos colons et ordonnez lui de rester près des prisonniers.\n\nUn manque de motivation des prisonniers peut provoquer une révolte.</PrisonLabor_Motivation.helpText>
  <PrisonLabor_Growing.label>L’agriculture par les prisonniers</PrisonLabor_Growing.label>
  <PrisonLabor_Growing.helpText>Les prisonniers ne peuvent cultiver que les plantes qui ne nécessitent aucune compétence spéciale comme les pommes de terre ou le coton. Ils peuvent cependant cueillir toutes les plantes qu’on leur a ordonné de récolter.</PrisonLabor_Growing.helpText>
  <PrisonLabor_Management.label>Gestion du travail en prison</PrisonLabor_Management.label>
  <PrisonLabor_Management.helpText>Le travail des prisonniers peut être géré de différentes manières.\n\nVous pouvez assigner un  type de travail aux prisonniers par l’onglet "Work".\n\nVous pouvez restreindre l’activité des prisonniers à travail, loisirs ou repos par l’intermédiaire de l’onglet "Restrict".\n\nLe travail peut être limité aux "Prisonniers uniquement". Pour des ordres de travail couvrant une zone, vous pouvez utiliser l'outil "Zone de travail" depuis le menu "Architect"->"Ordres".\nLes postes de travail ont une option "Prisonniers uniquement".</PrisonLabor_Management.helpText>
  <PrisonLabor_Timetable.label>Restrictions d'horaires</PrisonLabor_Timetable.label>
  <PrisonLabor_Timetable.helpText>Vous pouvez créer des restrictions d'horaires pour les prisonniers.\n\nLa restriction "Travail" les obligera à travailler, même si ils ont faim ou si ils sont fatigués.\n\nLa restriction "Loisirs" leut permettra de se reposer et de gagner en motivation.\n\nLa restriction "Dormir" les obligera à rester dans leurs cellulles.\n\n"Temps libre" est la restriction par défaut.</PrisonLabor_Timetable.helpText>
</LanguageData>
