<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData> 
	<PrisonLabor_Indroduction.label>Prison labor (Travail de prison)</PrisonLabor_Indroduction.label>
	<PrisonLabor_Indroduction.helpText>Vous pouvez forcer les prisonniers à travailler.\n\nPour se faire, vous devez sélectionner l’option « Forcer à travailler » dans l’onglet « Prisonnier »\n\nLes prisonniers travailleront dans les zones autorisées.  Vérifiez que les prisonniers peuvent atteindre leur travail.\n\nIls peuvent uniquement cuisiner, miner, couper des plantes, transporter, nettoyer ou cultiver des plantes.\n\nLes prisonniers refuseront parfois de travailler. Les raisons peuvent êtres différentes. Ils peuvent être blessés, fatigués, pas assez motivés ou avoir faim.\n\nASTUCE: Vous pouvez assigner le travail depuis l’onglet « Travail ».\n\nASTUCE: Si vous mettez une cuisinière dans leur cellule, vérifiez qu’ils peuvent atteindre les ingrédients.\n\nASTUCE: Vous pouvez permettre aux prisonniers de passer les portes en les laissant ouvertes</PrisonLabor_Indroduction.helpText>
	<PrisonLabor_Motivation.label>Motivation des prisonniers</PrisonLabor_Motivation.label>
	<PrisonLabor_Motivation.helpText>Un de vos prisonniers a cessé de travailler.\nIl ne travaillera pas davantage, à moins qu’on ne le motive.\n\nVous pouvez vérifier la motivation dans l’onglet « Besoins ».\n\nVérifiez que vous avez assez de gardiens (vérifiez l’onglet « Travail »), ou mobilisez un de vos colons et ordonnez lui de rester près des prisonniers.\n\nUne motivation basse peut mener à des révoltes.</PrisonLabor_Motivation.helpText>
	<PrisonLabor_Growing.label>Cultiver via les prisonniers</PrisonLabor_Growing.label>
	<PrisonLabor_Growing.helpText>Les prisonniers peuvent seulement cultiver des plantes qui ne requièrent aucune compétence particulière, comme les patates ou le coton. Ils peuvent en revanche récolter tout type de plante qui est sous ordre de récolte.</PrisonLabor_Growing.helpText>
	<PrisonLabor_Management.label>Gestion du travail de prison</PrisonLabor_Management.label>
	<PrisonLabor_Management.helpText>Vous pouvez gérer vos travaux de prison de différente manières.\n\nVous pouvez assigner du travail aux prisonniers depuis l’onglet « Travail ».\n\nVous pouvez configurer quand le prisonnier devra travailler, se reposer ou dormir depuis l’onglet « Restriction ».\n\nVous pouvez restreindre un travail en « Prisonniers seulement ».Pour les travaux qui couvrent une zone, vous pouvez créer une « Zone de travail » dans l’onglet « Architect → Ordres ».\nPour les ordres il y a l’option « Prisonniers seulement ».</PrisonLabor_Management.helpText>
	<PrisonLabor_Timetable.label>Restriction du temps des prisonniers</PrisonLabor_Timetable.label>
	<PrisonLabor_Timetable.helpText>Vous pouvez créer des restrictions pour les prisonniers.\n\nLe temps de "Travail" forcera les prisonniers à travailler, même si ils ont faim ou sont fatigués.\n\nLe temps de "Loisir"leur permettra de se reposer de leur travail et de gagner un bonus de motivation.\n\nLe temps pour "Dormir" les forcera à rester dans leur cellule.\n\n"Temps Libre" est l’option par défaut.</PrisonLabor_Timetable.helpText>
</LanguageData>